30歲人有咩意見比20歲 （2）

因為討論太分散，有D重要既野好似無人提，所以我再開post 講。
香港之所以抗爭到樽頸，
某情度上同港共中共多年刻意控制香港產業有關
最近見到中共向台積電挖角
覺得其中一樣吃香科目應該係精密科技
因為我都係金融系出身所以對呢範完全唔熟
我只知如果有得再選擇我一定會讀同科技有關既野。之前20年一直好想搞一個香港本土既search engine 同埋地圖，結果之前最普及既係由施永青既中原地圖成為第一代，search engine更加無人做。
所以，精密科技，IT 寫程式，基因工程，農業，建築，或者醫科，等等（如有其他請補充）我覺得都係吃香既科目，而娛樂事業影響力都好大（即係做一個成功YouTuber, 例如周庭）如果想建國，奉勸一句，千祈唔好讀金融經濟（係當年90年代都算吃香）。似乎中共睇通晒呢幾點，所以佢地都好重點發展上述科目，而打壓香港科技係出晒名。如果大家對科目前途有咩建議希望多多提出。

推

收皮啦 屌你老母臭閪